武漢肺炎》本田汽車零件供應商 正將武漢產能轉至菲律賓

武漢肺炎》本田汽車零件供應商 正將武漢產能轉至菲律賓

武漢肺炎疫情在中國爆發，中國當局以延長春節假期應對，日本豐田汽車（Toyota）和本田汽車（Honda）皆已跟進延後開工，不過，出於武漢當地的工廠短時間內不太可能恢復營運，本田汽車的零組件供應商 F-tech，已決定將其煞車踏板的生產從中國武漢轉移到菲律賓。

《日經新聞》今（30）報導，日本 F-tech 公司為本田 SUV 的煞車踏板供應商，其在武漢的工廠，為本田在中國和日本的工廠供應零件。F-tech 也在菲律賓擁有工廠，其向本田在加拿大和美國的工廠供應煞車踏板。

報導指出，為應對武漢疫情以及中國的管制措施，F-tech 正把武漢的產能轉移至菲律賓，不過，F-tech 的做法僅為臨時措施，若情況允許，該公司仍會將煞車踏板生產轉移回武漢。另外，為了抵消武漢工廠的供應降低，F-tech 計畫將在 2 月生產更多煞車踏板，並在一個月內開始出貨。

F-tech 消息人士透露，該公司將仔細研究日本的庫存，並相應提高產量。

報導稱，若武漢肺炎疫情持續，其他公司恐會跟進 F-tech 的舉動，因為眾多外國汽車製造商和半導體公司，都在武漢設有生產基地，而因應疫情延長的春節假期，可能會對國際供應鏈造成影響。

本田汽車則已宣布，將在 2 月 10 日恢復在廣州的汽車生產，但尚未決定何時恢復武漢工廠的營運。

中國又贏

呢D走九一定唔會番黎

呢下真係連剩低嗰啲廠商都焗搬, 就算支共捱得過肺炎都唔知點再捱落去